
\medskip

Chacune des affirmations suivantes est-elle vraie ou fausse ? Justifier votre réponse.

\bigskip

\textbf{Affirmation 1 :}

Un billet d'avion Paris - New York coûte 400~\si{\EuRo}. La compagnie aérienne Air
International propose une réduction de 20\,\%. Le billet ne coûte plus que 380~\si{\EuRo}.

\bigskip

\textbf{Affirmation 2 :}

$f$ est la fonction affine définie par $f(x) = 4x - 2$.

L'image de 2 par la fonction $f$ est aussi le double de l'antécédent de $10$.

\bigskip

\parbox{0.48\linewidth}{\textbf{Affirmation 3 :}

Les plateaux représentés par (AB) et (CD)
pour la réalisation de cette desserte en bois
sont parallèles.} \hfill 
\parbox{0.52\linewidth}{\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture}(-1,0)(5.5,5.5)
%\psgrid
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0.3,1.1)(4.6,1.4)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0.8,4.3)(4.5,4.6)
\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](4.7,0)(5.1,0)(1.2,4.3)(0.8,4.3)
\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0.65,0.9)(0.9,0.75)(4.3,4.45)(3.9,4.35)
\pscurve[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](4.3,4.45)(4.8,4.9)(5.4,5.1)(5.3,5.2)(4.6,5.)(4.2,4.8)(4,4.6)(4.3,4.45)
\pscircle[fillstyle=solid,fillcolor=white](0.5,0.5){0.5}
\pscircle[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0.5,0.5){0.2}
\psdots[dotstyle=+,dotangle=45](1.18,1.3)(3.75,1.3)(1,4.45)(4.2,4.45)(2.5,2.65)%CDAB
\uput[u](1,4.45){A} \uput[u](4.2,4.45){B} \uput[ul](1.18,1.3){C} \uput[ur](3.75,1.3){D}
\psline{<->}(1.4,1.15)(2.65,2.5)
\psline{<->}(2.65,2.5)(4.35,4.35)
\uput[u](2.5,2.65){O} \rput(2.3,1.6){\scriptsize 50 cm}
\rput(3.7,3.15){\scriptsize 45 cm}
\psline{<->}(1,5)(4.2,5) \rput(2.8,5.15){\scriptsize 76 cm}
\psline{<->}(1.18,0.8)(3.75,0.8)\rput(2.42,0.6){\scriptsize 100 cm}
\end{pspicture}}

\vspace{0,5cm}

